武俠/異俠/俠義小說長期討論區

呢類文學作品其實係中文獨有，非常值得保存研究。
由最初俠義小說（例如風塵三俠、聶隱娘之類），帶點玄幻警世色彩，篇幅簡短，餘韻深邃；
後來演化成評書/章回式嘅長篇小說，融入兒女情長、江湖異聞、社會百態等元素；
然後到現代武俠小說，金古梁等，百花齊出，各擅勝場；
及後又有黃易、喬靖夫之流，筆下墨作較為新派，再添變化；

講下自己：
金庸全部睇過，某幾本翻睇過無數次，最愛《鹿鼎記》；
古龍僅小時候圖書館借過幾本，最有印象睇過《流星蝴蝶劍》，惜當時未懂欣賞；
梁羽生讀過幾本，包括《白髮魔女傳》、《冰魄寒光劍》、《還劍奇情錄》；
黃易去年方開始拜讀，已讀畢《破碎虛空》和《覆雨翻雲》，依家刨緊《大唐雙龍傳》，非常喜歡黃易式武俠；
另外仲有睇緊兩本叫《雍正劍俠圖》嘅說書體小說，以及讀緊一本清朝嘅《兒女英雄傳》

大家分享下~

後宮王韓柏

我睇晒大唐，中段開始覺得好累贅，巴打睇到邊？

我睇到王世充調轉槍頭開始對付雙龍
累贅就唔怕，預咗一定拖劇情，但係好多人名先係最難搞

本身想改徐子陵，俾人用咗喇

武俠
暫時睇過既古龍小說係多情浪子無情劍最正（即係小李飛刀）
未睇過的話推薦樓主去睇下

btw你冇睇鄭丰?

冇呀，介紹下？

好呀

我覺得歡樂英雄都幾好睇

係，本身隋末亂局已經牽涉好多人，黃易仲要寫埋塞外形勢同埋道門魔門鬥爭，好撚多人名

不過黃易小說都可以當歷史書咁睇，佢分析個形勢分析得幾好

我睇覆雨翻雲先真正喜歡黃易武俠
佢寫明朝帝位之爭幾引人入勝
成本書我最有印象嘅角色之一，竟然係朱元璋
佢將呢個人物寫得好有意思

之前行書店有見過呢位「女金庸」嘅書
可惜當時走寶

咁少人

屋企儲咗佢全套書

林仙兒

真係咁正？

慢慢嚟

我第一本睇既係天觀雙俠，令人快意既武俠。
最正係神偷天下，呢本已經開始脫離武俠軌道，主角完全唔識武功，走入左神偷既世界。不過最唔滿意悲劇收場
跟住生死谷都幾好，好有張力，當你以為故事係咁發展就突然轉折。故事後段有啲禪。

林仙兒呢個bitch
我既阿飛比佢折磨得好辛苦
最後淪落到做雞，但我冇覺得開心，更加覺得可悲，點解明明咁靚女唔可以正正常

都好睇，最中意王老大，不動則已

白銀之歌

神偷天下係我第一本睇嘅 一睇完灰到

相親，竟不可接近
男主比多啲信心自己同女主，女主就唔會走，就唔洗比皇帝中出了
可恨啊

神偷天下好似幾有趣

有冇人睇黃易？

睇過大唐同尋秦記, 同埋日月當空(之後兩本冇睇)

睇過幾頁就唔想睇落去
大唐雙龍傳睇電視劇囉

除左新果兩套，全部都睇過

黃易冇得輸

電視劇差好遠喎
根係係第二套野黎

覆雨先改到不知所云
明明原著好精彩，唔係咁簡單講民族情仇

我睇埋大唐打算繼續開埋日月
其實盛唐三部曲值唔值得追？

睇緊日月當空，主角威能太撚勁

黃易最好睇係大唐，其次係尋秦記同覆雨
其他如邊荒，破碎都ok
日月開始功力大降，靈感用盡，基本上係將前面D書ge元素全部炒埋一碟

金大俠就唔洗講
我覺得佢根本係百年一遇奇才
佩服到佢五體投地
我由中一到而家大學y3 咁多年黎不停重睇佢D小說，我諗每一本都睇過不下10次
中文由普普通通到DSE 5*都係全靠佢

今日去左文化博物館個金庸館到
飛雪連天射白鹿 幾有趣
大家有興趣值得一去

今日起地鐵廣告先知金庸館開

講文筆同角色設定，金老確係有真材實學
可惜我人不在香港，去唔到參觀

好彩阿飛最後都執返劍當時好驚李尋歡同阿飛會決裂

金庸睇得7788
最鍾意天龍，重睇左三次
而家睇緊尋秦記
同項少龍有對白既女人全都係雞

查大俠d書，反而我最冇感覺就係天龍
可能因為三個主角我都唔鐘意

我想喺度簡單比較下金庸同黃易嘅劇情舖排方式，有錯請大家指正。

任何故事，主角必定會有好多路可以選擇。譬如去到故事中段，主角去到一個分岔口，有A、B、C三條路，只有一條路可以真正離開呢個困局。

一篇中至長篇嘅武俠小說，不論金庸定黃易，都會使主角走晒三條路，最後成功突圍。但係金庸同黃易嘅手法唔同。

先講金庸，佢會令主角先走入A路，然後喺A路入面發現到一個敵人，又或者一本秘笈，甚至只係一對筷子（當然，如果金庸好仔細咁形容一對筷子嘅話，讀者係會知道呢對筷子喺未來肯定用得著）。

喺A路玩左一輪，先發覺冇出路，就走返出原來個分岔路，再入B路。喺B路入面主角又再遇到一d奇人奇事，令到主角嘅武功、見識逐漸提升，亦令到成個故事明朗化，讀者開始掌握到當中嘅世界觀。

不過B路都係走唔出個困局，但係主角喺B路入面又有一條分岔路，似乎係通往C路。喺C路入面，因為故事局勢明朗，主角、敵方目標清晰，所以會好直接。大部分金庸小說主角，去到呢個位已經係當世無敵咁滯，只係得返一d難題未解決，例如《碧血劍》袁承志整頓好華山派，又率領左一個聯盟，只係爭在未刺殺崇禎皇帝同皇太極，以報父仇。《俠客行》就係石破天出發去俠客島尋找真相。

當你以為故事順利去到結局嘅時候，金庸就會話畀你聽，你身處嘅唔係C路，而係D路，然後先去到真正嘅結局。

至於黃易，就好唔同。當主角行到去分岔路口，黃易先會同你分析晒A、B、C三路分別係點嘅樣，入面會遇到d咩洪水猛獸，但係如果你能夠制伏呢d洪水猛獸，又可以點點點。以《大唐》《日月》《尋秦記》之類同歷史緊緊掛勾嘅黃易小說黎計，大家一開頭就知A路就係出路，因為有歷史為鑑。

主角嘗試走入A路，慢慢發現真相同最初嘅分析相距甚遠，如果主角按照最初嘅方法，可能會死喺A路入面。喺A路入面行左一陣，都未知條路走唔走得出去，主角就話應該要行左B路先，所以主角就原路行返分岔路口，走入B路。

喺B路入面又玩左一輪，主角就喺當中發現到C路有條秘密通道，唔知係唔係捷徑，所以又急不及待咁離開B路走入C路。

當主角走入C路，會發覺自己成為眾矢之的，喺C路入面，出現左A、B兩路嘅對手，主角當然無法硬闖，咁就唯有離開C路，行返去A路，結果成功由A路離開。

我只係睇左幾本金庸幾黃易就斑

續最後一句：我只係睇左幾本金庸幾本黃易就班

屌！

係班門弄斧，請大家指點

我最鍾意石破天，最同情林平之

睇金庸為主

我會話人生最美滿，最成功，最幸福既係張無忌

計番佢都係捱幾年苦

但奇遇連連，成就當世最強，真正一統江湖

佢有咁大權力勢力，但又唔洗負咁大責任
可以逍遙天下，艷福無邊

未過30已經歷盡所有經歷同冒險，最後仲可以急流勇退(被逼)，同最愛享受埋淨低既人生

所以我最愛係依個角色，一次過滿足晒所有ff

男主角淨係鐘意小寶
女就程靈素、凌霜華

唔知黃易你分析得如何
因為佢d平行描寫好似電影咁，
好難梳理出成個故事嘅脈絡

林平之因為家破人亡，就搶人老婆，利用人感情，最後自閹，仲想殺死佢老婆（唔記得左個名），冷血無情之極。唔值得同情
講下點解中意石破天

好犀利既整合，我遲下試下好似你咁睇睇

終於ff
查大俠都表示佢性格最似呢個角色，其實佢應該將自己代入去，ff緊自己人生美滿。
如果我寫小說都會咁

石破天應該係低配版郭靖，但係冇郭靖咁迂腐

認真 睇完金庸
真係冇咩心機睇其他

就係睇完金庸再睇其他，先發現新大陸咁，驚嘆：「原來武俠小說可以咁樣寫！」

黃易D短篇故事好睇D，爾國臨格，大劍師，星際浪子，同一本過嗰D，依家淨係寫長篇異俠，日月已經唔想睇

石破天唔太深刻，可能短篇。
郭靖我最中意，佢係有啲迂腐。但佢戇直既性格，純真既心，世間罕有，真正大俠既典範。如果唔係就吸引唔到黃蓉，冇得頂

林仙兒真係武俠界第一大公廁

我覺得《大唐》嘅雲玉真同佢可以一戰

覆雨翻雲本身當浪翻雲係主角都幾好睇, 但真係頂唔順韓柏呢條淫棍, 呢頭認人契姐又盛轉個頭就起三定四飛; 風行烈講到幾撚慘又浸溫泉起雙飛重要食埋隻猪 cut書

有啲咁既感覺。
金庸係真武俠既極致。
古龍中期既小說已脫離傳統武俠，佢更著重於情景渲染，人物心理描寫，同埋懸疑佈局。令人眼前一亮既另類武俠。
不過其實已經唔太算武俠

雲師傅真係差啲

探討下其實李尋歡可否征服佢

游坦之重值同情啦

同意，黃易一向越長越拖，1-20期以內通常最好睇。

個人最中意覆雨，其次係大唐同邊荒。盛唐三部曲好垃圾，我非常懷疑係代筆。

m男，自願嫁喎

我都最愛覆雨
因為將追求破碎呢個主題充分發揮，龐斑身為大奸角非常有魅力，人格仲正過浪翻雲條馬伕

因為黃易小說嘅世界觀基本上係一樣：有魔道之爭，魔道之爭嘅影響力大到可以改變成個中原，EG《大唐》道門撐李世民、魔門撐李建成李元吉。又講到練武修仙，龐斑浪翻雲打到升仙、傳鷹直頭自己搞掂。而當中嘅武功係道心種魔大法、長生訣之類，並唔同金庸有咁多花款。

黃易不停重覆咁用同一個世界觀，就會令大家覺得冇乜新意。而且練武修仙、道心種魔呢d野太過離地，好難解釋得清楚，而黃易只係用一句「玄之又玄」就講晒

金庸就部部小說都用唔同嘅世界觀同中心思想；古龍直頭冇世界觀，只有人性。

而家我睇《日月》，某程度上係當佢歷史書咁睇

當大個咗再讀
就會發現金庸太唔簡單
而且有好多對民族、政治反思

大家唔鍾意林平之大概係因為佢嘅行為實在太卑劣，我都無法否認。但係佢嘅所作所為係果，而我自己就著重個因，就係林平之家破人亡、性格大變，以致心切復仇。

加上《笑傲》將林平之冚家剷嘅情節擺喺最開頭，令我一開始就覺得佢好慘

另外點解我鍾意石破天，係因為佢係一個完全無惡嘅人，兼且傻人有傻福，雖然無知，但正因為佢無知，佢先得到最好嘅野

講埋啦，所有武俠小說角色入面，我最鍾意嘅係徐子陵

徐子陵正呀，與世無爭feel

好撚瀟，明明身處亂世

我反而唔係
而係覺得點都走唔出金庸

點解好似冇人提過溫瑞安

溫瑞安我覺得寫中短篇好睇, 長篇就唔得

點解 ?

梁羽生古龍文字、敘事俱不及金庸
且走不出武俠框架，都係江湖同恩怨情緒，無新意，只不過加重懸疑比例，或多描述人心理變化。慢慢就發現，古龍每一個角色都好似，有說話係唔同時期嘅自己，都係好酒、孤獨等。可參考梁文道對類型小說嘅看法

至於黃易等人，只不及再加上少少新元素，或加煉仙或加穿越，會新鮮一點，大體上差唔幾，但奇就不及倪匡，文則不及金庸，所以我就麻麻。

以前我都唔覺功力分野咁大，但重睇多咗，同了解咗少少金庸掌故，就覺得佢功力之強，真係百年一遇，不過為人就差啲

不過只係個人喜惡，小說自己鍾意便好

如果只係睇文學功力咁金庸梗係第一啦。
但係如果睇佢地對武學既幻想反而就係金庸落於下乘。
黃易就有氣機交鋒，古龍就將武學昇華到藝術。但金庸筆下嘅武學驟眼睇好似幾博大精深，但講到尾都只不過係鬥內功修為嘅遊戲。

冇睇黃易，不評論。

但我就覺得古龍及唔上金庸，角色太單一，個個差不多，唔夠立體。都是浪子都是李尋歡，作品如人。
不過，呢種「冷風如刀，以大地爲砧板，視衆生爲魚肉。」文字會吸引讀者。
但其實整個武俠世界觀不及金庸，各門各派，或是江湖恩仇情仇，文字對白設計，金庸都勝一籌。而且古龍為趕稿，成日都草草收尾。

若仔細研讀，發現除咗鬥武功修為，佢仲收納各家所長，不少年輕人對國學認知都係由佢開始，而且你用心睇，就會發現唔少中西文學痕跡，但佢信手沾來，融匯貫通，你完全睇唔出。

作品仲涉透佢對人生、民族看法。例如天龍八部，究竟漢同契丹係咪咁重要？
去到最後一部鹿鼎記，不但開創咗武俠小說唔使武功，亦都就上面個問題比咗答案，當你睇埋佢個人經歷，就會不勝唏噓。

聽講出名挖坑唔填

黃易fans
中學時睇金庸 文筆故事好好 學中文一流
大個左先睇黃易 唔會學壞中文 早期成日都係虎軀劇震 宜家三部曲d文筆明顯好左

好鍾意黃易果個武功系統 氣機牽引 先天之境 破碎虛空

古龍好多時飲到醉哂又入院

好多代筆 又hea寫 所以好壞參差

古龍既短句 文筆形容偏向浪漫 好有電影感覺
[手冷，心更冷 ]
［秋。深秋。深深的秋。
在這深秋的殘葉路上，有一個孤獨的人....］

主角通常都屈機 浪子性格 女角又形容都鬼死咁正睇到好爽

不過論完整度 故事翻看性 我都鐘意金庸多d

「這個認知非常重要」
「我已播下種子，現在是收割的時候了」

著重故事情節、追看性嘅人會睇金庸；重視意境嘅人會鍾意古龍

可以話金庸係寫實派，古龍係抽象派

或者你誤會左我個重點。
無錯，金庸嘅武學理論上係揉合咗國學文學諸如此類。但筆下人物打鬥果陣，一拳一腳嘅背後都係比拼各自嘅內家修為，呢樣野睇天龍三兄弟就最為明顯。而古龍 黃易筆下角色好似西門吹雪 宋缺咁 ，佢地嘅武學專

有無人知邊度搵到山田風太郎堆 xx ‎忍法帖中譯本

情於刀劍，自成一種宗師氣度。

咁尋秦既趙雅叫乜

臭雞

其實黃易小說更加重視內功，內功唔夠，就只有利用戰場環境製造優勢，又或者攻其不備先可以勉強一戰。

古龍就冇乜內功，只有招式，甚至只係鬥快

其實仲有其他的
不過各人口味不同 一齊討論交流

黃易我真係麻麻
硬係覺得文字好唔吸引

內功係力，招式係敏。當然內功越強，戰鬥就越有優勢。
但金庸唔係全部鬥內功，如笑傲江湖中劍氣相爭。令狐冲學得獨孤九劍但內功全失，正正就係以快，無招制勝。
講到一代宗師，絕對係金庸塑造得更好，如洪七公正氣凜然，光明正大；張三丰年高德劭，心靜如湖，氣度非凡，擁有宗師的氣派。
古龍裏面專情刀劍，用高手來形容更貼切，缺一點宗師的氣派。

呢位巴打睇得好深入，成日睇人地評論？

咁都睇得出？
交流一下丫
btw, 我有問過可否拜會金庸
但聽聞已太老 人都唔太認得

私以為，黃易嘅反派係較為優勝，因為佢發明咗道魔之爭，而魔門又往往奇人輩出。
論大俠，點都係金庸勝
不過金書嘅缺點係多江湖比較片面單一

冇睇過人評論其實好難寫得出咁深入既分析，冇輸入邊有輸出？
我自己就好懶，唔點睇評論，所以唔識分析。
我好膚淺，主要睇劇情同邏輯。
坦白講，每每睇到金庸嗰啲文化上描寫，因為唔識，我都會飛左佢。例如：段譽學凌波微步講易經、六脈神劍講經絡（而家識）圍棋、詩詞等，有時環境描寫都飛，因為金庸小說環境相對唔重要。但古龍就唔會飛環境描寫，一來唔多，二來佢成個氛圍烘托好緊要，同好正。
交流不敢講，你指點下我還可，我思緒超亂，根本睇完都唔知睇左啲咩。

想知你問過邊個可否拜會金庸？寫信去問佢？
如果真係見到，諗住講乜好？有冇寫小說諗住比佢睇？

其實我成日戥梁羽生唔抵，硬係覺得佢成就名氣不止於此
有冇同好？

睇過梁栩生幾本，個人不喜歡，太沉悶。
其實佢名氣都已經好大，被稱作大師。

其實我指嘅宗師係指果種武學境界登峰造極嘅人，呢種宗師係金庸筆下著墨唔多。一係好似張三豐咁冇真正出過手，一係一早死咗。反而冇咗最顛峰對決果種碰撞。

我都係拾人牙慧
加之每次讀都有新啟發

最近重睇天龍同鹿鼎，其實金庸對民族主義看法係有改變
尤其一句，其實唔洗理係咪滿人做皇帝 管得好咪得
你放係當時70年代 香港同內地 你就發覺隱隱有啲嘢
同埋佢同時被追殺，唔知是咪我解讀過多

你再睇番掌故，發現當時倪匡代筆又係好過癮，金庸雖然同佢fd底，但信唔過佢枝筆，幾好笑

識一位老學者，與呢班前輩有交情，我就問一問
其實都冇咩好講，只係拜會一下，簽個名

通常佢啲超高手 都好少出場
例如獨孤求敗

唯一係掃地僧，我有諗過係咪埋唔到尾，格硬推個人出來

金庸好多係鳩抄
三個入面佢先係最跟舊式武俠小說嗰個
新意就係加左小小西方穚段+亦正亦邪格色
上面覺得金庸

古龍係skip哂所有練功情節
將推理小說加入武俠到
計創新完勝金庸

文字功力各有千秋
人性刻劃，情節變化同想像力，個人認為古龍勁啲

Btw文學功力最勁應該係梁羽生

金庸係多抄，連城訣就係抄一西方名著
其餘都見水滸傳、三國演義色彩，同埋舊派武俠

情節等等就睇個人喜好，但文學功力就應該唔係梁羽生

抄基度山恩仇記

巴打

看他人的作品是一個學習過程。

基本所有既文學作品，都會有作者自己個人經歷既投放，或者佢既閱讀經歷。所以研讀既時候放入時代背景係好合理。
個人認為，其實即使係早期作品射鵰英雄傳都唔係純粹既民族主義。雖然故事置於宋國腐朽，忠良被害，面對金國殘酷入侵，激發起民族主義，令人想為義憤填膺，為國家拋頭顱灑熱血。郭靖得出一個結論「俠之大者，為國為民」由個人出發到國家層面。但結局呢？金國被滅，取而代之的是蒙古一個外族，昔日的朋友變成了敵人。可以聯想一下，以國家為單位真的適合嗎？今日與金國有仇，明日他已被滅，一切都如幻泡影，灰飛煙滅。歷史興衰，朝代更替乃必然之事。所謂民族主義只不過時代產物，再過幾十年、幾百年，什麼都沒有了。一部小說只一個時代，當時民族主義濃厚，是他需要營造的。所以變化的是時代，不是金庸對民族主義的看法。

SORRY FOR 1999，同好似自圓其說

未聽過呢啲秩事，MORE。不過唔信人枝筆好正常，畢竟都係自己既作品。
咁巴打都係圈中人啦喎？
如果比我見到佢，我諗我會準備好多問題。ＦＦ

大家互相交流 互相學習

講一小故仔，話說倪匡最牙刷，並唔係寫衛斯理，而係曾幫金庸代筆，佢覺得係莫大光榮，當時相傳金庸被追殺，要走難，

於是搵咗老友鬼鬼嘅倪老弟幫手，大家都係上海佬，自然同聲同氣，
但大家都知，倪匡枝筆就麻麻，都係靠創意搵食
於是金庸就叫倪匡照寫，但另搵一個人幫佢潤飾文筆，

好一個倪匡，因為書中最憎阿紫，一寫就寫盲阿紫
佢寫完就問金庸點算 金庸話我梗係有計啦
但阿紫盲咗，點算呢？唯有將書修訂
於是就變成阿紫同蕭峰浪漫嘅「愛情」故事：

「阿紫凝視蕭峰的屍體，怔怔的瞧了半晌，柔聲說道：『姐夫，這些都是壞人，你別理睬他們，只有阿紫，才真正的待你好。』說罷俯身下去，抱起蕭峰的屍身，蕭峰身子長大，上半身為她抱著，兩腳卻垂在地下。阿紫又道：『姐夫，你現在才真的乖了，我抱?你，你也不推開我，是啊，要這樣才好。』」

阿紫怒道：『我現下和姐夫在一起，此後永遠不會分離了，你給我走得遠遠的，我再也不要見你。』游坦之傷心欲絕，說道：『你??你再也不要見我??』阿紫高聲道：『啊，是了，我的眼睛是你給我的，姐夫說我欠了你恩情，要我好好待你。我可偏不喜歡。』倏地右手伸出，往自己眼中插落，竟將兩顆眼珠子挖了出來，用力向游坦之擲去，叫道：『還你，還你！從今以後，我再也不欠你什麼了。免得我姐夫老是逼我，要我跟你在一起。』

兩人齊齊跳涯，游坦之亦跟隨

明明係倪匡亂搞，但金庸就寫成一個癡情人將自己眼比人，一個人拎咗別人眼晴又復失明，實係可歌可泣

梁羽生文筆數一數二，呢點我認同
佢比金庸還要古樸，d詩詞寫得略勝一籌

大家又知唔知台灣唔係叫射雕呢

大家互相交流 互相學習

講一小故仔，話說倪匡最牙刷，並唔係寫衛斯理，而係曾幫金庸代筆，佢覺得係莫大光榮，當時相傳金庸被追殺，要走難，

於是搵咗老友鬼鬼嘅倪老弟幫手，大家都係上海佬，自然同聲同氣，
但大家都知，倪匡枝筆就麻麻，都係靠創意搵食
於是金庸就叫倪匡照寫，但另搵一個人幫佢潤飾文筆，

好一個倪匡，因為書中最憎阿紫，一寫就寫盲阿紫
佢寫完就問金庸點算 金庸話我梗係有計啦
但阿紫盲咗，點算呢？唯有將書修訂
於是就變成阿紫同蕭峰浪漫嘅「愛情」故事：

「阿紫凝視蕭峰的屍體，怔怔的瞧了半晌，柔聲說道：『姐夫，這些都是壞人，你別理睬他們，只有阿紫，才真正的待你好。』說罷俯身下去，抱起蕭峰的屍身，蕭峰身子長大，上半身為她抱著，兩腳卻垂在地下。阿紫又道：『姐夫，你現在才真的乖了，我抱?你，你也不推開我，是啊，要這樣才好。』」

阿紫怒道：『我現下和姐夫在一起，此後永遠不會分離了，你給我走得遠遠的，我再也不要見你。』游坦之傷心欲絕，說道：『你??你再也不要見我??』阿紫高聲道：『啊，是了，我的眼睛是你給我的，姐夫說我欠了你恩情，要我好好待你。我可偏不喜歡。』倏地右手伸出，往自己眼中插落，竟將兩顆眼珠子挖了出來，用力向游坦之擲去，叫道：『還你，還你！從今以後，我再也不欠你什麼了。免得我姐夫老是逼我，要我跟你在一起。』

兩人齊齊跳涯，游坦之亦跟隨

明明係倪匡亂搞，但金庸就寫成一個癡情人將自己眼比人，一個人拎咗別人眼晴又復失明，實係可歌可泣 [/quote]
金庸既才能
原來阿紫盲左因為倪匡
就係一個咁既意外，令劇情更加婉轉，更加感動
呢part真係好慘，加埋游坦之呢個終極工具人襯托，完美悲劇

agger古樸係真，但劇情同文筆都較悶，吸唔到我

大漠英雄傳

巴打
知唔知關一首詩事

亞拉崗巴打好有料到，甘拜下風

可以話太傳統冇咩突破

大家交流 我都係聽人講 依家拾人牙慧

一代天驕，成吉思汗，只識彎弓射大雕
雖然唔中意老毛做既野，但佢寫既詩的確幾有氣勢

但係其實呢個派系係梁老開創，一切始於《龍虎鬥京華》？

巴打
金庸都幾鍾意毛

新派武俠 梁羽生開風氣之先

咁唔知
我淨係睇過冰女同另外一兩套
不過可能我睇金庸先，先入為主

呢個post好多勁人

你都係其中一個

其實睇左咁多武俠小說，最想遇到嘅就係呢d討論，而唔係淨係講鍾意邊個角色，邊本最好睇

其實最初金梁係齊名嫁，只不過金庸實在太識得捉讀者心理，每寫一部小說都有唔同層次嘅改變；而梁就用返一貫風格寫小說，可能時代改變之下，佢嘅風格慢慢冇咁受人注目

係囉，同埋唔好成日凈係講金庸，其他都好值得討論研究

係 其實有好多
只恨時間唔夠、功力唔夠

情節吸引啲

梁羽生啲劇情其實幾差下

好似好行好易估到哂咁

講開梁羽生，我一直想問
點解佢筆下武當派嘅鎮山之寶武功會係達摩劍法？
睇嘅時候r晒頭，定係咪我理解錯誤？

LM

先報報自己睇過嘅先--

金庸睇晒
古龍睇過多情劍客無情劍、流星蝴蝶劍、絕代雙驕、陸小鳳（一&二 only）
黃易睇過破碎虛空、大唐雙龍傳、覆雨翻雲
溫瑞安睇過說英雄誰是英雄、神州奇俠（劍氣長江、兩廣豪傑only）
喬靖夫睇過殺禪, 而家追緊武道狂之詩

金庸歷來太多人講…skip…

講古龍嘅話，浪子、情傷男呢類主角，只此一家---所以成日見圖書館好多阿叔鍾意睇 , 寫蛇蝎女人、毒女人嘅都有一手。。。不過我反而好鍾意小魚兒、花無缺、蘇櫻呢幾個角色，算係自己所睇嘅古龍作品中少見嘅…

黃易最深印象仍然係破碎虛空，呢本奠基咗佢打鬥嘅方式同埋「武道」最高層次就係 "臻天道、脫生死" 嘅諗法。 作為時序上續篇嘅覆雨覆雲，頭兩期都keep到嗰股一氣呵成，但後尾勁加甜同埋個個主角七八個老婆, 好頂唔順…亦由於呢個原因, 所以都追唔到好多人鍾意嘅尋秦記, 至於去到邊荒傳說、日月當空，就因為覺得啲情節故事都係咁而揭幾揭就算...

溫瑞安睇佢部「說英雄」都大概知佢嗰套係點，其實溫柔一刀開得好好，每個角色都好有魅力....成套嘢好多武功又型, 有啲仲真係超越時代（當時）tim 去到群龍之首仲出埋UFO。。。 但之後睇天下有敵同埋天下無敵（據我所知呢本暫時只出了一冊）, 睇到想爆粗--拖夠未呀老細.....

喬大嘅殺禪唔算傳統武俠，但入面情義非常濃烈, 絕對會係佢嘅留名之作, 武道狂而家追緊…水準維持高上, 希望結尾會有驚喜啦

Down了多情劍客無情劍落電話
可以返工搭車睇

要畀錢？

武道狂幾好睇，雖然打鬥情節佔左大半，但係用字好靚，同埋當中對「武」嘅見解同古、金、黃都唔同，可能喬大本身有習武，比起其他作家更有體會

上大陸網down咗簡體版咋，勿屌

最愛古龍

好同意
上面提到嘅作家 (包括應該習過武嘅溫瑞安? ) 都不過係用 "武功" / "武林" 嚟表達自己一套嘅思想或情感
喬大好幾次都強調過自己想表現嘅
係真‧習武之人嘅諗法, 尤其是身處於真正對決時嘅心境...
（所以你見佢有時寫出d角色出最勁一招時, 就會用 －－－無念無想 (或者別無他想)

有冇人睇過溫瑞安
我都係睇港漫先知
但睇過一兩回 頂唔順

我個名

睇過tvb少年四大名捕only

可以可以整個推介list

可以話其他作家都係先「俠」後「武」，主角通常係本身有俠義心腸，再用自身武技去行「俠」。

喬大係先「武」後「俠」，入面嘅角色都係先學武，再尋找武功嘅用處，然後再分出係「以武作惡」定「以武行俠」。

不過武道狂開頭嘅燕橫同荊裂主要係為報仇，其次係光復本門。

梁羽生嘅話建議睇《白髮魔女傳》先
黃易就多數《破碎虛空》著手，理解咗佢武俠理念先

遲下有機會睇下喬靖夫先，好想睇下佢既技擊武俠

我都睇晒金庸 黃易淨係睇咗大唐雙龍傳同一半覆雨翻雲
大唐勁正

少見高質討論

聽講周顯都唔錯
連倪匡都話正

好 ， 慢慢清好耐冇睇過小說了

出咗呢個post之後，好多書要追

大家有冇睇其他書？最近我少睇咗武俠

九把刀大家有冇睇，最近開左本《獵命師傳奇》，唔算武俠，但係幾好睇

勁唔鍾意佢...

一、秋夕

寒秋九月，殘晝白日，雲霞掩隱，餘溫猶存。樓閣影下，涼風拂衣而來，過路人紛紛急疾而行，或披一身斗篷緊套背上，或將身影無聲隱匿於室中。街上來人不少，然而神色皆匆，駐足徐行者屈指可數。

路上忽傳來一聲吆喝，隨即蹄聲起落漸近，只見一長鬚漢子策馬急奔。那人臉如厲鬼，正鐵青著臉孔，目光卻始終不離街尾一户大宅。他身穿薄衣，腿上各掛著一塊鐵片似的護甲，狀甚沉甸，急風驟吹時卻噪聲大作，恍若中空。那人馬術甚精，動作雖大，卻不曾翻倒兩旁市集攤放之物。販眾面面相覷，雖心生好奇，但大多忙於拆拾檔口、清頓貨物，是故秩序依舊井然。眨眼間，只聽遠處馬嘶破空，一人一馬已於大宅門前停下。

其時日漸西沉，長街東首漸隱黑暗之中。位於西首的這宅院，卻薰染餘暉。面向大街的三字金漆冉然生光，那人坐在馬背上，瞪著一雙厲目，微抬頭一瞟。長鬚隨風晃動，拂過目光所及之處，那裡卻鑿刻著三個蒼勁有力的大字：「風采門」。

宅院高牆重困，院子和大街由塗有紅漆的石牆隔開，與日間喧囂的市面頓成兩片天地。臨近夕時，涼風遽然轉急，四處更顯秋意。恍惚間那人眼前掠過一道黑影，想必是鄰户急急返家吃飯。這裡雖是巷尾，附近猶住了幾户人家。他們早對看似荒廢已久的宅院習以為常。有傳此處曾是江湖上顯赫一派的駐地，彼時來訪者眾，直如流水打轉，然而當初的鄰舍已先後遷出。約七八年前，變故陡生，院內似乎再也不聞人聲。如今鄰近幾户皆在事後遷入，凡此種種，只是從市集上擺攤的老漢口中聽來。對於變故真偽與箇中詳情，卻誰也說不出個所以然。

那人自馬背輕躍而下，姿態甚是輕盈，著地時腳上兩塊鐵皮再次發出怪響。眼中這所大宅獨具氣派，儼如達官貴人居所。然而素來重門深鎖，鄰里多年不曾見人出入，兩道恢宏大度的紅漆木門更是從未見其打開。此時正值寒秋，天漸昏沉，氣溫驟降，為這所巍然寂立的大宅徒添幾分荒涼。霎時間，四下悄然，已無人踪。那人拂拭著馬鞍，同時不忘環顧左右，斜眼只見鄰里幾户人家炊煙正上，正備晚飯。他牽過馬匹，眼看周遭沒有栓馬柱，心生一計，欲往黃銅門環上一綁。正在此時，旁邊那道紅漆大門卻「嘎」一聲打開了。

一個長瘦漢子踏門而出，其身軀挪動下，後方偌大的宅院乍現眼前。但見落葉堆滿地上，幾近盡掩紅磚鋪砌的地面。門的後方有一架陳舊的木頭車，看樣子是昔時攤商所用，與適才市集上的別無二致。如今，兩根木柄垂於地面，支撐著車上同樣堆得滿滿的黃葉。那長瘦漢子年若四五十，身披一襲灰袍，臉方正而鼻高挺，年紀雖不小，卻秀氣自若。相比之下，那長鬚來客身形顯是高大得多。二人年歲相彷，只是迎門那人頭上灰髮漸生，加之身影單薄，看起來卻老個幾歲。

「師弟，許久不見。」那長瘦漢子先開口道，嗓音雄渾粗啞，與其容貌甚是不配。他雙瞳泛紅，目光不住打量來者雙足，似乎隱隱閃過半分不安。饒是語速沉緩，腔調平穩，卻難掩唏噓，竟似等待多時。語音落下，門前迎來一股磨人死寂。大宅內秋風又起，吹得颯聲盈耳，更捲起片片枯葉，幻化燦黃千影，於院內團團打轉，儼然一派蕭颯景象。彷彿過了良久，只聽到長鬚來客幽幽地吐出一句：

「雷覺老賊，你好不要臉，竟敢仍待在師門故宅？」語罷，攸地右腳猛蹬，直取長瘦漢子下腹，頓時將他踢飛幾呎開外，灰袍甩開，身軀重重摔落地面，教黃葉瞬間漫天紛飛，復又墮下。

上面係我舊年自己寫嘅爛字一堆
大家俾少少意見，小弟文筆如何？

文字幾好 少病句/西化 幾難得
但太著痕跡想曬命 有d長氣

唔計文字 應該要再吸引啲 小說靠劇情啊
以前爭食年代 個個都寫毫子小說
唔係靠文字 係靠諗頭

巴打文字唔差，應該要諗點樣吸引讀者
同文字好似金庸咁friendly 集文言白話兩家之長

只是亂嗡 等高手指正

好多類似的小問題 不詳細說
用意是大家互相學習 希望不要介意

點會介意！？有人中肯地指正，求之不得
多謝巴打咁耐心賜教
出嚟做嘢之後，愈來愈後悔冇磨練好中文
自問文筆差，但係又鐘意呢類文字
講到寫武俠小說，一直係我嘅夢想
奈何缺乏構思情節佈局嘅心力創意，呢樣嘢係練都練唔嚟
所以咁多年過去，始終未能實現

中文已經好不錯
可睇下邏輯書 或是 類似古德明「真假中文」呢類嘅書
我唔係全部都buy，但可以有個idea

我都想寫小說，但完全唔係寫小說料子
可以研究下編劇 互勉

碳六十之劍，睇左，不下金庸古龍

真係咁堅？我都聽聞幾唔錯
平時睇佢專欄之筆 都真係幾勁
雖然人就19咗啲

你地個個煲咁多本
睇得多有無諗過有日會諗到未有人寫過既自己去寫？

再問，覺得武俠故事既未來會係點，有人話每幾十年復興一次，而家差唔多時候再復興，但個人覺得設定上無巨變好難再大hit，好多主題都有人做過，而打鬥上熱血緊張玩法早就玩過曬

《多情》開篇幾頁已經好吸引，開始明白前面巴打所講
李尋歡似乎係一個好有魅力嘅角色

而且佢用懸疑吸引你 迫你睇落去
倪匡都係用呢招 雖然次次都係外星人

真心好睇
最正係好緊湊, 扭橋勁, 冇冷場
你可以當係唔拖橋既倪匤

其實都真係幾難
金庸係不世奇才
倪匡本想寫武俠 一見金庸作品 就嘆息
諗住金庸做第一 佢就做第二 再睇埋古龍
佢就冇寫武俠了
佢評金庸係 古今中外 空前絕後

不過，近年改為「金庸小說天下第一，古今中外無出其右」

我以前有打算小說，但從來未完成過一篇小說

老老豆豆, 金庸係好勁, 不過"古今中外 空前絕後"就.....

文人互捧都係聽吓就算

巴打中文基礎

建議睇吓編劇/教寫小說/creative writing既書

個point係 佢改咗口風
明明係絕後

巴打文筆很好，有武俠古味。環境渲染佳，能營造到淒涼、肅殺的氣氛。不太長篇的環境描寫，有看下去的吸引力，作為小說開首是不錯的。
我文筆比你差，但係咁而發表下自己意見。我覺得巴打文字可再精煉啲，絕啲。

無知一問：
其時日漸西沉，長街東首漸隱黑暗之中。位於西首的這宅院，卻薰染餘暉。
咁即係一邊暗一邊光？

[red]語罷，攸地右腳猛蹬，直取長瘦漢子下腹，頓時將他踢飛幾呎開外，灰袍甩開，身軀重重摔落地面，教黃葉瞬間漫天紛飛，復又墮下。[red]
最後呢段描寫，我自己會咁寫

語聲甫畢，右腳猛蹬，急取長瘦漢子下腹。長瘦漢子反應不及，頓時被踢飛幾丈開外，灰袍飛脫，身軀重摔落地，地上千堆黃葉漫天飛舞，復又墮下。

語罷之後可以唔洗倏地。
打錯字：
攸→倏

好多人交流
你地俾嘅意見非常實在
小弟受益匪淺

無知一問：
其時日漸西沉，長街東首漸隱黑暗之中。位於西首的這宅院，卻薰染餘暉。
咁即係一邊暗一邊光？

答：我的確想寫成咁，係咪唔合邏輯？

我覺得冇乜問題
如果可以營造意景更佳
例如主角心情都係忽陰忽晴
或者佢做嘅嘢係半正半邪
咁就fit曬

果然好實用

再放多啲作品

我比較著重邏輯，有點兒強逼症，見到有啲唔係幾對路就忍唔住要改。
我又放下以前寫既爛文先

鋪排上少左啲吊癮, 引人追既感覺

講吊癮 我覺得近年盜墓筆記幾勁

明明埋唔到尾 又唔合邏輯 所有嘢都唔make sense

得閒借黎睇吓

我上網睇的

I mean liburary 其實

Sor 成日比人問借書 慣咗

唔知係咪填慣詞，依家寫嘢唔多著重邏輯

巴打教下填詞 跟你學下嘢

我係玩下改詞二次創作咋，唔係宋詞

都可以分享下，
覺得填詞好犀利，
我一首都未填完

黃易同埋日本動漫話畀大家聽，而家最好搵嗰條水係王道+後宮，一個主角揪晒所有人就最好。

至於武俠小說嘅發展，個人覺得隨住冷兵器時代結束，科技慢慢提升，古代武俠會慢慢消失，取而代之嘅係現代格鬥，姐係會有手槍，而故事重點唔會再係國仇家恨，可能變成batman同joker咁嘅形式。

利申9up

同日本既忍者即係火影一樣, 可能要某程度現代化但唔會冇

你地所講既只係將故事背景放係現代......
我諗個重點不是現代化武俠小說吧？
而且，這還能算是武俠嗎？

好多年開左個頭既短篇小說

一個少年，身穿白袍，腰懸長劍，在巷街行走。忽地，一股幽怨的琴聲響起，吸引著他。

他循着琴聲覓來，抬頭一看，只見牌扁寫着「紅塵客棧」，以他的身份不應來這種地方，但他很想見見彈奏出如此幽怨琴聲之人，於是他跨步走進這客棧，在門邊一張空枱子坐下。他眺望開去，只見一女子在樓梯上之高臺彈奏，心裏不禁為之一動。雖在遠處，但憑着那楚楚的身影，高雅的氣質，他就能斷定她是一位美若天仙的姑娘。他再不能專注於傾聽琴音。

彈奏完畢，掌聲呼歡聲響徹整爿客棧。他卻似絲毫沒有聽到，只望着那姑娘出神。望着她罷手，站立，轉身離去，看着這背影心中泛起不捨之意。

驀地裏一道聲音蓋過了一片吵鬧：「慢着！」使她凝着了腳步。那是坐在最前頭的一位少年，他身穿錦衣綢緞，身旁站着四個勁裝結束的壯漢，看似是一位了不起的大人物。他喊道：「老鴇，我要她今晚！」站在她身旁的老鴇揉手笑道：「這位客官喔！趙縈姑娘說明了賣藝不賣身，我給你介紹其他好姑娘吧。」他從懷中抽出一大疊銀票，問：「這裏夠了沒有？」旁人見他出手如此闊卓，也不禁「嘩」了一聲。那老鴇客氣道：「這不是錢的問題。」他拍案大嚎：「那是什麼問題了？」同時，他身旁的彪炳大漢從腰間抽出單刀。眾人見他亮起兵刃都馬上走避出客棧，客棧轉眼間只剩下數人。

那老鴇緊皺眉頭，默不作聲。那人心想這等見錢眼開的妓院老鴇一定嚇得腿都軟了，嘴角揚起，得意地笑道：「還不把趙姑娘請下來？記得千萬別弄傷她。」老鴇拿出一個煙斗，緩緩吸了一口，吐出一口氤氳白煙，仰頭自說：「我火五娘十多年沒有動武，功夫沒有退步吧？」

兩個大漢有心在那少年前賣弄功夫，用輕功正面從牆壁游上高臺。那兩人剛游上頂端，準備跳上高臺時，但見火五娘已站在他們面前，兩邊嘴角揚起一笑，對他們說：「你們好啊。」兩拳筆直擊出，正中兩人鼻樑。兩人吃痛，一口氣洩出，上昇之力頓失從高臺摔下。這高臺少說離地兩丈，這一摔便將兩個大漢的四條腿摔斷。火五娘又緩緩吸了一回煙，頭也不回吩咐趙縈道：「來首將軍令吧。」趙縈輕輕坐下，手中撥琴，開始奏起將軍令來。

另外兩人已從兩邊樓梯跑到上來，一左一右揮刀砍向火五娘胸脛兩部。眼見火五娘無處閃避，倏忽，火五娘雙手搭着刀身，身體隨之挪動，一個旋轉，刀鋒被引向那兩人勃子。那兩人的頭就這樣被砍下來了。火五娘問：「沒有嚇壞了吧？」趙縈淡淡道：「一點。」

白袍少年一直注意着趙縈，他覺得有點不妥。將軍令是一首雄壯有力，氣勢澎湃的樂曲，但在她手裏卻充滿柔情，蘊含着憂傷。他暗想：「她到底有什麼悲痛經歷？」

此時，那錦衣少年拍掌笑道：「好功夫！」然後站來，束束衣領，道：「我親自將你斃了。」話語甫畢，他身邊桌子的四支腳突然粉碎，剩下桌面的枱面跌落地下。剛才這人在桌子上拍了一下，碎枱腳而不碎枱面，這一手內功非同凡響，火五娘心中暗驚。

他一步步的從樓梯走上，神態自若，從容不逼。在火五娘眼中卻每一步都很沉重，每一步都很長久，手心不禁捏出一把冷汗。火五娘多年前行走江湖，經歷多少風浪？但此刻也不禁心驚。突然，他身後一道白影走過。那步法卻與那少年相反的，每一步都輕盈，每一步都很短促，在火五娘的眼內一閃即逝，已比那少年早一步走上高臺。錦衣少年跟火五娘都望着這白袍少年，眼神透出疑惑：這是什麼人？

白袍少年走過火五娘，來到趙縈面前，倏地伸手抓住了趙縈的手腕，道：「別再彈了。」趙縈抬頭望着這人，眼神凝住了，頓了一頓，問：「為什麼？」白袍少年道：「整首曲子都很奇怪。」趙縈問道：「你懂麼？」白袍少年道：「不懂。想向你討教。」趙縈微微一笑，道：「好啊。」一笑傾城，這一笑便使得在後邊看著的錦衣少年為之傾倒。但這一笑不是為他而笑，他明白，所以他更嫉妒，更憤怒了。白袍少年轉向跟火五娘道：「五娘，我要她今晚。」火五娘從未見過趙縈笑，眉頭一皺，道：「隨你的便。」

錦衣少年怒道：「不是賣藝不賣身麼？」火五娘冷笑道：「就是不賣你這種人。」錦衣少年大怒，急躍上前，右手爪向火五娘。火五娘一直留意着他，見他突然躍前便立刻往後急跳。怎料，那少年如影隨形地跟上，火五娘身在半空，無法閃避。眼見火五娘就要被他擊中，忽然一隻手在右邊伸出，抓住了他的手碗，正是那白袍少年。錦衣少年用力掙開，但那白袍少年的手如鐵箍牢牢將他鎖住，任他如何使勁都掙不開。

這下子弄得他非常尷尬，以這個位置，無論如何都擊不中白袍少年，卻又掙不開這鐵箍，他漲紅着臉，大叫：「放開我。你可知道我是誰？我可是八王爺之子朱天佑......哎喲！」白袍少年抓住他的只手微微握緊了，使八王子痛得叫出聲來。白袍少年嚴正道：「管你是誰。你要知道，權力財富武力都不能讓任何人折服，真正受人敬佩的是仁德。」大喝一聲：「快滾！你這王八。」振臂一揚，將朱天佑甩下高臺。要知朱天佑武功不弱，在這處跌下去，只一個翻身，雙腳平穩地站在地上了。可是那白袍少年的一甩，有一股猛力，使他有如箭矢般直向地下射去。眼看他頭下腳上地撞向地下，總算他功夫了得，在千鈞一髮之際，他雙手撐地，翻個觔斗，連滾十個圈，將力卸去。

朱天佑爬起身來，恨恨望着白袍少年，正要開口，白袍少年道：「我是武當派大弟子殷承，想報復就來找我。」

文字功力不俗 但某啲用字有少少現代
例如上升之力

不過入題夠快 主要金庸底
對白有少少古龍

對白可以再好一點
有前輩教落 對白要遮名都分到係邊個講

大家嘅對白都太男人 因為我哋係男人

文字：韓巴打贏
故事吸引性：你贏

估唔到大家水平都咁高

一黎就上青樓

（靜悄悄告訴你，關鍵詞：張纏玉）

張巴好撚勁
繼續留名學野 寫作好差

謝指教
用字方面要慢慢改，主要係我輸入太少。
個上昇之力，我諗唔到第二個詞代替到。
同埋我構思會有啲奇怪，同動漫FEEL，所以用字都有啲現代化，我諗我已經寫唔到純武俠。譬如腦裏面有一幕，男主用佢把名劍斷水一野劈開左間石屋，我覺得呢幕好形，我就好想寫出來，所以我安排左主角比人捉返武當山困住。後來佢把劍斷左，敵人以為佢冇左把劍就輸硬，然後我就要加句「斷水」不是他的劍，而是他的人。

我一開始係以金庸為目標，但後來睇左古龍就變成咁樣了。佢啲對白令我唔洗諗講乜好，又直中重點，又可以故弄玄虛，有種空靈的感覺，真係冇得頂。現在我比較偏向用古龍既風格，只保留金庸的打鬥。但都係冇續寫落去
我本來係打算第二幕就寫佢地談談情，說說愛，浪漫浪漫，私定終身。結果，我係寫唔到...所以就拖到而家都未寫到

至於人物塑造，我真係唔太掂，加上呢篇短篇所以就唔太用心雕琢人物性格。上網睇過：短篇可以以劇情為主導，但長篇必須要人物為主導。

巴打你要唔要都ＰＯＳＴ下你既作品？

好奇一問，白衣少年係咪男主角？叫咩名？

（靜悄悄告訴你，關鍵詞：張纏玉）[/quote]
巴打原來好出名

係，最後有寫，殷承

寂寞係 一班太監上青樓
哈哈，流落風塵既女子，與眾不同的感覺

賣藝唔賣身嘅藝妓畀人一種出淤泥而不染嘅感覺，雖然身處最卑污嘅地方，但依然守身如玉。

其實同武俠一樣，江湖一樣係卑劣，但點樣可以身處武林而不被其黑暗吞噬，就係對自己人格嘅堅持，堅持俠義之心

其實都唔洗講「上昇之力頓失」，照我睇內文，兩隻雜魚係啱啱跳上高臺，畀火五娘一拳一件打走，係貨真價實嘅埋身肉搏。

如果要用「上昇之力頓失」，應該係二人使輕功嘅時候，火五娘用內力牽引，隔空阻止二人騰空，咁先係「上昇之力頓失」

你諗得比我更多了

是咁的，我的構想係兩人用輕功游走上去。正所謂：「上天梯」功夫全憑提一口氣躍上，只消中間略有打岔，令他一口氣鬆了，便不能再行竄上。咁即係由地下跳上去嗰下開始，全靠一股力提身上去。而火五娘嗰一拳打落去，其實唔洗太重，只要打岔佢一口氣就已經令嗰股力消失，咁佢就即刻跌落去。咁我就將佢寫左做上昇之力。

巴打原來好出名[/quote]
難怪巴打咁識玩字！
我見啲字 唔似平常人會用

好在冇睇錯你係古龍式對白

我就不了 初中之後冇再寫作了

覺得古龍式對白可取性大唔大？

韓巴打可唔可以幫將陳奕迅既演唱會
「聲音再沙 都足以享受嗎
仍是我 陳奕迅
開演唱會不多廢話」
改走左陳奕迅佢個名

張纏玉，又名「Harley_Quinn」，高登會員（高登會員編號：352619），「詞筆達意」成員之一，不時發表網絡二次創作，以中國風的筆觸最廣為人知，曾經寫下「天淨沙三部曲」。

有改過中國風歌詞?

初看驚喜 再看生厭
多數好睇小說 對白係幫手塑造角色形象

古龍/村上/王家衛 對白好似
間唔中用會有味道 用太多就別扭

好，我會特別某啲角色某情境先用。的確古龍小說個個都主角都差唔多咁，真係冇乜特出既性格。
但對白，我真係唔知講乜好

雍正劍俠圖 都識，識貨喎！
呢本野有13部，長到pk, 係香港有無完整版？

另外見大家提到梁羽生，個人覺得佢寫得最好睇嘅係雲海玉弓緣，金世遺同勵勝男寫得好吸引，個故事同人物性格都比佢其他作品open mind, 引人入勝呀

我有第二第三部，好似係中華書局出，劍山蓬萊島同萬龍藏鋒島，兩本都係簡體字，若干年前喺香港商務買嘅
唔覺呢個系列有出其他

我寫過好幾首武俠詞，YouTube 有

你想點改

我想問巴打正職係做乜 寫字搵唔到食

你問我？我勉強叫文字工作者

最鐘意睇黃易
佢啲主角成日做左影響歷史走向既人物好過癮

仲有白髮魔女傳都好正

唔會係同行掛

萬龍藏鋒島都不過係前期。呢本嘅如果唔係大陸搵書，應該好難睇得完。不過純技擊又幾好睇

好感動，難得有人知道呢本

大家都痴痴地

應該唔係，我掹車邊咋

呢本嘢幾有趣，不過睇得好辛苦，記名記到癲

練姊姊

琴日有搵過，有好多歌都未有人唱。
聽左首郭襄，詞係好靚，但可惜曲唔係古風

勁過卓一航

留名
同咁多位巴打比真係睇得太少

你妄自菲薄了

原來咁多人中意黃易
好中意佢筆下既魔門 講到底都係思想之爭 不過我覺得佢可以再寫得深入d

留名返歸聽，但曲都唔係古風

韓巴打何解不填一首古風的曲

小李飛刀其實好型，不過廣東話人見到硬係會有奇怪嘅醫覺

邊到奇怪?

天下第一暗器，小李老母飛刀

其實聽慣見慣又冇乜問題

探花郎好型
書入面每個新出場人物，通通過兩頁就死於非命

原來係佢老母問題

小李+探花呢個名已經好型

我遲啲試下唱你既破碎空虛

一門七進士

父子三探花

冇人

小弟已無貨

睇小說要用好多時間，而且要依家嘅人閱讀已經好難，係到推到成10頁，其實我覺得喜出望外喇😅

韋小寶人生好精彩，由一開始入宮每一步都係賭博。雖然都係主角威能，但一個得把口唔打得嘅人可以周旋於幾邊，去到最後bbq結局，睇完真心羨慕。

盛唐三部曲去到天地明環實在有d回塘 今個月呢卷拖到

最鐘意韋小寶，真心覺得佢d口才好了得
鬧交都可以寫得咁令人拍案叫絕，
唔到你唔服金老

淨係識金庸古龍 識啲花邊嘢囉

我覺得佢係以香港人去諗
唔知是咪我想太多

佢係溝女嗰方面主角威能勁d姐，其實佢大部分嘅成就都係靠食腦食返黎

咁其實冇計架喎。廿年前廿年後都重係講緊同一班人，有咩講到嘅都一早講透哂。武俠框架難有突破已經係事實。

唔止武俠
科幻、文學 通俗 都突破唔到當代

小弟將會突破武俠既界限
然後就唔係武俠了

何必刻意追求突破
當年突破都係由時代主導姐

小弟要用武俠寫海賊王

勉強睇完七劍, 白髮魔女睇完上集就放棄

睇雲海，會耳目一新

用古龍風格寫海賊王

「你知道海上面有甚麼嗎？」

「我知道。」

「是甚麼？」

「甚麼也沒有。」

「不。」

「不？」

「海上有一個王。」

「沒有。」

「沒有？」

「至少現在沒有。」

「為何？」

「我就是那個王。」

「你什麼時候要成為王？」
「至少還有一個障礙。」
「什麼？」
「他。」
「是他？」
「對。」

腳步聲響起，在這黑暗中迴盪不絕。眼前沒有光明，所有光明都被吞噬了。
是他來了。
「賊哈哈哈哈哈」
黑鬍子在黑暗中出現，他雖然是黑暗，但他畢竟是人，還是人形。
黑鬍子：「你終於來了。」
路飛：「嗯。」用手將草帽往頭頂一戴，凌厲的目光射向黑鬍子。
霸王色。
一股強烈的氣焰向外激盪，地上的草、碎石都燃燒起來，無盡的黑暗被烈日驅散，路飛背後仿佛有一個太陽，一團永不熄滅的火焰
黑鬍子：「賊哈哈哈哈...學得像香克斯一樣霸道呢。」
路飛手背青筋暴現：「你不要提起香克斯！」
黑鬍子：「啊！忘記了，香克斯跟你哥哥一樣都因你而死了。真的很懷念他們啊。」
一股蒸汽忽然從路飛身上冒起，霎眼間，路飛已瞬移到黑鬍子面前。
「橡膠橡膠！噴氣手槍！」

後面似日本輕小說

佢地既對打實在難以用古龍ＭＯＤＥ，一用左就唔係黑鬍子同路飛。

白髮係段愛情線寫得正

我全程都覺得卓一航好冇用

認同

齋睇書絕對唔覺得佢有哥哥咁man
老實講，戥練姊姊好唔抵

哥哥，張國榮？
其實懦弱唔係罪
不過主角咁樣就...搞到人地頭髮都白哂，唉。

卓一航完全係武林門派封建體制下嘅腐敗產物

認同 岳鳴珂比卓一竹弓

岳鳴珂一代宗師，後人威震梁羽生整個系列，卓一航同岳鳴珂比，簡單係螢火之光,何堪比皓月。

梁羽生系列好睇在書與書之間關係連貫

白馬，殘陽如血。
「吾觀顏良，如插標賣首耳。」
隨後一騎絕塵，偃月刀寒光一閃，顏良已然人頭落地。
三軍震惶。
張遼道：「沒人能打敗他。」
曹操道：「為什麼？」
張遼道：「因為沒人比他更自信。」

古龍風關羽斬顏良

殘陽殘影殘軍中，赤面赤兔疾如風。
青龍青光劃半袖，未覺項上已成空。

古詩ＭＯＤＥ

有冇人睇過王道劍？

我唔鍾意睇黃易D戰爭
武俠小說變軍事家

大唐、盛唐三部曲係政治、軍事為主，武俠為副

有人話
古龍係矗立萬仞高山上既一棵梅樹
而金庸就係果座山

搭地鐵嗰陣見到有位哥仔睇緊古龍

尋秦記
甜為主，武俠為副

我睇小李飛刀成日睇到唔記得落車

遲到

睇大唐好辛苦
點解黃易你要寫到咁撚長呢

大家點睇網絡小說
有人話
金庸封筆古龍逝，江湖唯有英雄志
我自己就比較鍾意鳳歌嘅崑崙同滄海

誅仙？

碧瑤

誅仙真心好悶 我的起心肝睇左三次 無一次完到本

唔鐘意煉仙題材

域外篇真係好好睇
我覺得寫得最累贅係王世充果到

誅仙根本係笑傲江湖套路...

成本野刪走一半無謂野，會即時好睇好多

煉仙堅係悶，成日[/quote]

我反而覺得塞外先係最悶個度
次次睇到個度都唔想睇

唔係講笑, 小李飛刀真係超好睇, 特別係前半真係睇到停唔到

林仙兒
武俠界首席臭雞

李尋歡咁痛苦其實係佢自己攞嚟

大家認為上官金虹是否死於大意？

死於𢦀㞗
見已經可以一統武林，硬係要試小李飛刀

小李飛刀一出場已經

唔係戇鳩既，高手係會想挑戰強者。

最型武功，沒有之一

巴打覺得佢能夠描寫出咁既人物 既成功之處係邊？

至少有一點令李尋歡鶴立雞群，就係絕少主角用暗器而且賴以成名再無敵於天下

其實之後荊無命講返，論武功真係上官高啲
贏嘅應該係上官，從出手位置推測應該打到小李瞓低
但小李贏在心中無愧，上官輸在心中不正
呢個係我鐘意古龍嘅地方
古龍嘅打鬥唔係單純鬥高lvl, 鬥內功鬥招式
古龍嘅打鬥類似現今運動，戰術心態狀態背後理念都會影響戰果，無謂邊個贏硬，經常爆冷

睇到小李飛刀入面有提起楚留香
估唔到古龍d書都有連繫

百曉生排既只係兵器譜
天機棒或許係最近乎道既兵器
但天機老人既心態並未去到呢個境界
所以就輸左俾上官
上官贏左天機之後
失去左以往既謹慎
想征服埋小李飛刀
心態失衡
結果當然係輸啦

唔係仲有失練咩?

因為佢就係小李探花
等於寫自己

環境描寫襯托
第一章,頭幾句

「 冷風如刀，以大地為砧板，視眾生為魚肉。
萬里飛雪，將蒼穹作洪爐，溶萬物為白銀。
雪將住，風未定，一輛馬車自北而來，滾動的車輪碾碎了地上的冰雪，卻碾不碎天地間的寂寞。 」

小李飛刀真係好撚正

上官金虹 以武功黎計係第一

但如果計埋心態
李尋歡就應該好少少 (上官應該可以打到李尋歡出唔到技
但偏偏想試下例不虛發係咪真/破解)

前者好似有D病態咁
(雖然小李都有D痴痴地線 又送條女又送屋)

而家睇緊歡樂英雄 完全唔同既小說(似係皆大歡喜咁)
但都好撚正

歡樂英雄正撚到仆街
內容真係好好笑，又好武俠
單元式發展，但又有故事連貫
完全走出武俠小說嘅舊有套路
我最愛的古龍小說

又多一本要追

古龍係咪好撚憎肥婆
睇到我又想笑又想嘔

覺唔覺邊城浪子同九月鷹飛已經冇左小李正傳果種味道

覺
不過邊城又自己嘅味道，傅紅雪
天涯明月刀

九月鷹飛就真係為作而作續集，無謂
不過啲人都幾型，上官小仙

郭大路

佢既寫境係好出色，但呢個唔係將人物塑造得好既要素。
我覺得最頂癮既就係明知小李飛刀例不虛發，但佢偏偏遲遲唔出手，但佢又成陷入危機中，你又好緊張到底佢中唔中。

古龍條咸濕佬一定好唔中意肥婆。不過個肥婆係唯一一個頂得住小李飛刀既人，差啲比人ＫＯ。唔通佢自己成日比肥婆欺凌。

九月鷹飛未睇。
我係睇左天涯明月刀先睇小李飛刀，所以冇被比下去。
覺得天涯明月刀都好正，第一部中意古龍既作品。
蔷薇有刺，明月呢？
明月有心，所以明月照人。
她的名字就叫作明月心。

我覺得尋秦記還好 係開頭多甜 之後少左好多 不過翻雨覆雲就真係多甜

天涯明月天正到顛
啲文筆
似寫詩多過小說

睇完小李飛刀，喺我心目中係接近完美嘅武俠
睇完之後對古龍世界好有興趣，更想了解書中角色嘅背景同後話

背景同後話可以睇九月鷹飛同邊城浪子
建議睇左邊城浪子先

但期實關係都不算太大

點睇阿飛呢個角色？
對佢麻麻地欣賞

黃易rip

真係好突然，完全接受唔到